食水有致癌物質咁大件事都無人提嘅

垃圾東江水，如果香港人有咩事
阻頭阻勢搞到海水化淡搞唔掂
又話要填水塘嘅就係罪人

本報訊】繼鉛水事件，本港食水系統再現危機。環保團體綠色和平抽驗5個儲水量最高水塘共10個樣本，全部驗出含有害可致癌的全氟化合物（polyfluorinated chemicals，簡稱PFCs）。其中3個儲存東江水的水塘PFCs濃度較高，綠色和平推測與內地生產防水戶外用品的工廠有關，要求各品牌立即淘汰PFCs。
記者：朱雋穎

綠色和平於今年7月抽驗5個水塘共10個淡水樣本，包括大埔船灣淡水湖、沙田城門水塘、屯門大欖涌水塘、西貢萬宜水庫以及大嶼山石壁水塘，佔全港逾九成總容量。所有採集樣本的地點附近都沒有直接受農業、工業或家居污染。化驗結果顯示，全部樣本含有毒化學物質PFCs，以船灣淡水湖濃度最高，每公升含8.064至15.434納克（ng/L）PFCs；石壁水塘最低，每公升含1.039至1.154納克。

等來源

俾大家重溫一下，飲東江水要感恩

提左又點 大陸水又點會有問題呢

講多兩句 又比人問你係咪中國人 你係咪攪港獨

玩焦土卦

都要返工架 無計啦 不了

環保撚又搞事

推

舊聞，不過睇怕而家一樣

連登仔最憎環保

連登仔而家淨係識打飛機攞優越感
正經野已經唔會理

仲以為講緊一氧化二氫

舊聞都要推架啦

可以點搞

提咗又點？話你搞事唔要政治化呀

飲啦

不如現實啲，類似交通費津貼咁，政府津貼買樽裝水仲現實過叫佢改善水質